---
title: الاستخدام
menu: الاستخدام
visible: true
---

توفر هذه الصفحة إرشادات حول كيفية استخدام مخطط مشروع اليونسكو بشكل فردي أو في فريق للاستفادة الكاملة من ميزاته

يهدف مخطط المشروع لتوجيه مشروعكم كما  يهدف إلى تغطية المهام والتحديات المشتركة. المراحل والأسئلة داخل المخطط تتبع الهيكل النموذجي للمشروع. والامر متروك لكم لمعرفة ما إذا كنت تحتاج معالجة المراحل و الاسئلة تبعا للنظام المقدم، أو العمل على أساس الاحتياجات 
الفردية والأولويات الخاصة  بك

عند الإطلاع على صفحة المرحلة سوف ترى اختيار لمراجعة عملك، بالنقر على هذا الزر سوف تفتح  لوحة المراجعة؛ هذه اللوحة تعطيك لمحة عامة لجميع الأسئلة والأجوبة التي قمت بإدخالها.  هنا تستطيع:


* مراجعة  خطة مشروعك
* لخطة مشروعك PDF خلق 
* تصدير مخططك كملف لحفظ ومشاركة عملك الجاري \*
* استيراد خطة سابقة التصدير لاستئناف العمل في مخطط المشروع

\* _يرجى ملاحظة أن اليونسكو لا تخزن أي من البيانات الشخصية الخاصة بك أو المحتوى الذي تدخله على هذا الموقع إلى خوادمهم. لذلك يرجى دائما التأكد من حفظ البيانات الخاصة بك لحفظ التقدم المحرز الخاص بك ومنع فقدان العمل الخاص بك._

إذا كنت تعمل في فريق مع الآخرين وترغب في العمل على خطة مشروعك عبر أعضاء الفريق والأجهزة المختلفة،  نقترح استخدام خدمات استضافة الملفات لملف مشروع بيانات يمل الخاص بك للحفاظ على المحتوى الخاص بك متزامنة ويمكن الوصول إليها للجميع. تذكر أيضا الاحتفاظ  بنسخة احتياطية من بياناتك بشكل منتظم، على سبيل المثال. على  قرص صلب خارجي

[List of file hosting services on Wikipedia](https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_file_hosting_services)

## كيفية تصدير البيانات:

* أدخل النص في حقول النص أسفل كل سؤال في مخطط لكتابة خطة المشروع الخاص بك
* استخدم لوحة العرض المسبق لعرض جميع الأسئلة والنص الذي أدخلته من  قبل
* انقر فوق أو اضغط على زر "تصدير البيانات" لإنشاء ملف يحوي كل النص الذي قمت بادخاله
* إلى جهازك ويمكن تخزينها محليا أو حفظها في خدمة استضافة الملفات لجعلها في متناول الآخرين TXT سيتم تحميل 


## كيفية استيراد بياناتك:

* في لوحة المعاينة انقر أو اضغط على "استيراد المشروع "
 الذي تم إنشاؤه مسبقا من الجهاز المحلي أو خدمة استضافة الملفات TXT  حدد ملف
* إلى نافذة المتصفح الحالية وعرضه في حقول نص مخطط المشروع TXT سيتم استيراد محتوى ملف  
* يمكنك الآن تعديل أو تحديث أي محتوى في مخطط المشروع لمواصلة إنشاء خطة المشروع 
